gramática arrumada:


Programa → ':' 'DEC' ListaDeclaracoes ':' 'PROG' ListaComandos;
ListaDeclaracoes → Declaracao ListaDeclaracoes2;
ListaDeclaracoes2 → ListaDeclaracoes | e;
Declaracao → VARIAVEL ':' TipoVar;
TipoVar → 'INT' | 'REAL';

ExpressaoAritmetica → TermoAritmetico ExpressaoAritmetica2;
ExpressaoAritmetica2 → '+' ExpressaoAritmetica | '-' ExpressaoAritmetica | e;
TermoAritmetico → FatorAritmetico TermoAritmetico2;
TermoAritmetico2 → '*' FatorAritmetico TermoAritmetico2 | '/' FatorAritmetico TermoAritmetico2 | e;
FatorAritmetico → NUMINT | NUMREAL | VARIAVEL | '(' ExpressaoAritmetica ')'
ExpressaoRelacional → TermoRelacional ExpressaoRelacional2;
ExpressaoRelacional2 → OperadorBooleano TermoRelacional ExpressaoRelacional2 | e;
TermoRelacional → ExpressaoAritmetica OP_REL ExpressaoAritmetica | '(' ExpressaoRelacional ')';
OperadorBooleano → 'E' | 'OU';

ListaComandos → Comando ListaComandos2;
ListaComandos2 → ListaComandos | e;

Comando → ComandoAtribuicao | ComandoEntrada | ComandoSaida | ComandoCondicao | ComandoRepeticao | SubAlgoritmo;
ComandoAtribuicao → VARIAVEL ':=' ExpressaoAritmetica;
ComandoEntrada → 'LER' VARIAVEL;
ComandoSaida → 'IMPRIMIR' ComandoSaida2;
ComandoSaida2 → VARIAVEL | CADEIA;
ComandoCondicao → 'SE' ExpressaoRelacional 'ENTAO' Comando ComandoCondicao2;
ComandoCondicao2 → 'SENAO' Comando | e;
ComandoRepeticao → 'ENQTO' ExpressaoRelacional Comando;
SubAlgoritmo → 'INI' ListaComandos 'FIM';

list tokens;

token.tipo == TipoToken.PCDec{
    tokens.next;
}